<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>writeup on Home</title><link>https://fadhilthomas.github.io/categories/writeup/</link><description>Recent content in writeup on Home</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 04:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fadhilthomas.github.io/categories/writeup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Writeup][CTF][GitHub] Privilege Escalation on GitHub Action</title><link>https://fadhilthomas.github.io/post/github-ctf-01/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fadhilthomas.github.io/post/github-ctf-01/</guid><description>Bulan Maret 2021, GitHub mengadakan security competition, yaitu Capture The Flag yang menjadikan Github Action Workflow sebagai tantangannya.
Peserta diberikan sebuah repositori pribadi yang berisi sebuah Github Action Workflow dan file Readme yang hanya memiliki akses baca atau pull saja. Tujuan dari tantangan ini yaitu peserta diharuskan melakukan update file di repositori tersebut.
Problem name: log and process issue comments on: issue_comment: types: [created] jobs: issue_comment: name: log issue comment runs-on: ubuntu-latest steps: - id: comment_log name: log issue comment uses: actions/github-script@v3 env: COMMENT_BODY: ${{ github.</description></item><item><title>[Writeup][Bug Bounty][Tokopedia] Manipulate Other User’s Cart and Wishlist on Tokopedia [EN]</title><link>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-03/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-03/</guid><description>Before starting, IDOR is Insecure Direct Object Reference, hereinafter referred to as IDOR, is a condition in which users can access an object without passing the access rights check. (OWASP, 2019)
With IDOR, a user can access, change, and delete data. This makes IDOR a very dangerous security hole. Please note, the bug discussed in this writeup has been patched by Tokopedia, and screenshots will be censored because of PII.</description></item><item><title>[Writeup][Bug Bounty][Instagram] Instagram Still Send New DMs and Video Calls to Device After Logout [ID][EN]</title><link>https://fadhilthomas.github.io/post/facebook-white-hat-01/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fadhilthomas.github.io/post/facebook-white-hat-01/</guid><description>Setelah pengguna melakukan logout akunnya, session seharusnya di invalidate untuk menghentikan aksi yang membutuhkan otentikasi seperti menerima notifikasi pesan yang masuk. Pada postingan ini membahas tentang Instagram yang menampilkan notifikasi pesan masuk walaupun pengguna telah mengakhiri session akunnya.
After the user logs out of his account, the session should be invalidated to stop actions that require authentication such as receiving notifications of incoming messages. This post is about Instagram, which shows incoming message notifications even though the user has ended his account session.</description></item><item><title>[Writeup][Bug Bounty][Tokopedia] Information Disclosure of Sensitive Information pada Verification Login Page [ID]</title><link>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-02/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 18:03:56 +0000</pubDate><guid>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-02/</guid><description>Setelah melakukan login, kita akan dialihkan ke halaman verifikasi dengan dua opsi yaitu SMS dan Telepon. Nomor telepon yang digunakan untuk mengirimkan kode verifikasi tidak diperlihatkan seluruhnya untuk alasan keamanan. Akan tetapi informasi pengguna tersimpan di dalam Cookie dan hanya dilakukan URL-encoding.
Affected Endpoint https://accounts.tokopedia.com/otp/c/page Impact Apabila kredential pengguna bocor dan seseorang mencoba untuk melakukan login, walaupun dia belum melewati halaman verifikasi tetapi dia sudah bisa mendapatkan informasi sensitif pengguna seperti nama, nomor telepon, email, tanggal pendaftaran dan ulang tahun yang dapat digunakan untuk melakukan phishing untuk mencuri kode verifikasi.</description></item><item><title>[Writeup][Bug Bounty][Redacted] No Rate Limit in Forgot Password [ID]</title><link>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-redacted-01/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-redacted-01/</guid><description>No Rate Limit adalah sebuah kondisi di mana sebuah aplikasi tidak memiliki pembatasan terhadap request yang sama. Jadi seseorang dapat mengirimkan request sama yang berulang-ulang.
Affected Endpoint https://[redacted]/api/internal/auth/reset_password_email Impact Karena service yang tidak memiliki rate limit berhubungan dengan layanan email, maka seseorang dapat membuat service ini mengirimkan email reset password secara masif. Hal ini dapat membuat reputasi pengirim email menjadi buruk dan dinilai sebagai spammer oleh Email Provider seperti Gmail.</description></item><item><title>[Writeup][Bug Bounty][Tokopedia] Manipulation of Likes in Product Reviews [EN]</title><link>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-01-en/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-01-en/</guid><description>Before starting, IDOR is Insecure Direct Object Reference, hereinafter referred to as IDOR, is a condition in which users can access an object without passing the access rights check. (OWASP, 2019)
With IDOR, a user can access, change, and delete data. This makes IDOR a very dangerous security hole. Please note, the bug discussed in this writeup has been patched by Tokopedia and screenshots will be censored because of PII.</description></item><item><title>[Writeup][Bug Bounty][Tokopedia] Manipulasi Jumlah Likes di Ulasan Produk [ID]</title><link>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-01/</link><pubDate>Sun, 23 Jun 2019 18:03:56 +0000</pubDate><guid>https://fadhilthomas.github.io/post/bug-bounty-tokopedia-01/</guid><description>Sebelum mulai ke pembahasan, pertama kita bahas dulu apa itu IDOR. Insecure Direct Object Reference yang selanjutnya disebut IDOR adalah suatu kondisi di mana pengguna dapat mengakses suatu objek tanpa melewati pemeriksaan hak akses. (OWASP, 2019)
Dengan celah IDOR, seorang pengguna dapat melakukan pengaksesan, pengubahan, serta penghapusan suatu data. Hal ini membuat IDOR termasuk celah keamanan yang sangat berbahaya.
Baiklah, setelah mengetahui apa itu IDOR, kita lanjut ke pembahasan mengenai bug ini.</description></item></channel></rss>